《藍皮書》自摑嘴巴 稱北京校園安全度高

2019年01月09日

《藍皮書》自摑嘴巴
稱北京校園安全度高

醫院設封鎖線禁閒人進出。

【本報訊】就在北京發生校園血案前幾天，中國公安大學等機構發佈了《平安中國藍皮書：平安北京建設發展報告（2018）》，報告宣稱北京的校園「整體安全度高」，特別是幼兒園及小學最安全；聲稱「超九成北京居民對北京感到安全」。報告被京城眾多媒體引述轉載。不料話音未落，就發生今次事件；血案對當局無疑是一大諷刺。

該藍皮書透過問卷調查得出結論指，北京整體安全感狀況相對較好，其中校園「整體安全系數較高」，其次是「公共場所安全感」和「社區安全感」。按照不同類型校園安全狀況，由高到低排名依次是幼兒園、中小學校園、大學校園。該報告被《北京晚報》等官媒大事張揚報道。

相關新聞：校工被炒血洗京小學20童遭鐵鎚扑穿頭 3重傷

中共黑幫統治添戾氣

旅美中國學者何清漣表示，校園屠童案是社會戾氣長期聚集的結果。她指，中共各級政府執法過程的暴力手段，幾與黑社會雷同；城管與警察執法打死人屢見不鮮，農村徵地成村民與政府的殊死對抗，「人民沒有能力抗爭，於是將心中的不滿與憤怒，轉化成對更弱者的暴力」，導致校園血案不時發生。

上一則
上一則
校工被炒血洗京小學 20童遭鐵鎚扑穿頭3重傷

下一則
下一則
自傳誹謗罪成 陳凱歌拒絕道歉

全部都係造假，自欺欺人